\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[MeX]{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}

%opening
\title{Wydział Matematyki i Informatyki Uniwersytetu Warmińsko{\dywiz}Mazurskiego}
\author{}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
\emph {Wydział Matematyki i Informatyki Uniwersytetu Warmińsko{\dywiz}Mazurskiego} (WMiI)~-- wydział Uniwersytetu Warmińsko{\dywiz}Mazurskiego w Olsztynie oferujący studia na dwóch kierunkach:
\begin{itemize}
\item Informatyka
\item Matematyka
\end{itemize}
w trybie studiów stacjonarnych i niestacjonarnych. Ponadto oferuje studia podyplomowe.
Wydział zatrudnia 8 profesorów, 14 doktorów habilitowanych, 53 
doktorów i 28 magistrów.
\end{abstract}
\tableofcontents
\section{Misja}
Misją Wydziału jest:
\begin{itemize}
\item Kształcenie matematyków zdolnych do udziału w rozwijaniu matematyki i jej stosowania w innych
działach wiedzy i w praktyce;
\item Kształcenie nauczycieli matematyki, nauczycieli matematyki z fizyką a także nauczycieli informatyki;
\item Kształcenie profesjonalnych informatyków dla potrzeb gospodarki, administracji, szkolnictwa oraz życia
społecznego;
\item Nauczanie matematyki i jej działów specjalnych jak statystyka matematyczna, ekonometria,
biomatematyka, ekologia matematyczna, metody numeryczne; fizyki a w razie potrzeby i podstaw
informatyki na wszystkich wydziałach UWM.
\end{itemize}
\section{Opis kierunków^{[1]}}
Na kierunku Informatyka prowadzone są studia stacjonarne i niestacjonarne:
\begin{itemize}
\item studia pierwszego stopnia~-- inżynierskie (7 sem.), sp. inżynieria systemów informatycznych, informatyka
ogólna
\item studia drugiego stopnia~-- magisterskie (4 sem.), sp. techniki multimedialne, projektowanie systemów
informatycznych i sieci komputerowych
\end{itemize}
Na kierunku Matematyka prowadzone są studia stacjonarne:
\begin{itemize}
\item studia pierwszego stopnia~-- licencjackie (6 sem.), sp. nauczanie matematyki, matematyka stosowana
\item studia drugiego stopnia~-- magisterskie (4 sem.), sp. nauczanie matematyki, matematyka stosowana
\end{itemize}
oraz studia niestacjonarne:
\begin{itemize}
\item studia drugiego stopnia~-- magisterskie (4 sem.), sp. nauczanie matematyki
\end{itemize}
\section{Struktura organizacyjna}
\end{document}